\section{Simpulan}

Dari penelitian yang sudah dilakukan, didapatkan kesimpulan sebagai berikut:

\begin{enumerate}
	\item Hasil pengukuran nilai RTT menunjukan protokol WebTransport memberikan peningkatan relatif
	      besar dari protokol WebSocket ketika \foreign{packet loss} terjadi. Pada jaringan dengan
	      \foreign{delay} 20 ms, nilai RTT semua protokol yang tidak terpengaruhi \foreign{packet
		      loss} berkisar pada 20,2--22,3 ms. Ketika \foreign{packet loss}, nilai RTT WebTransport
	      Stream memiliki \foreign{outlier} pada jangkauan 66,7--68 ms dan WebSocket ada pada
	      242,9--249,9 ms.
	\item Hasil pengujian pengiriman data pada berbagai tingkat \foreign{packet loss} menunjukan
	      protokol WebTransport lebih toleran terhadap \foreign{packet loss} dari segi latensi dan
	      \foreign{goodput} jika dibandingkan dengan WebSocket. Untuk setiap 1\% kenaikan
	      \foreign{loss rate}, rata-rata RTT WebTransport Stream naik 0,57 ms dan untuk WebSocket
	      2,7 ms. Nilai rata-rata RTT WebTransport Datagram tidak terpengaruh, namun jumlah datagram
	      yang berhasil terkirim menurun sesuai dengan tingkatan \foreign{loss}-nya. Dan juga
	      WebTransport Stream memberikan peningkatan sebanyak \textpm{} 6.3\% dari WebSocket setiap
	      1\% kenaikan \foreign{loss rate}.
	\item Dari hasil pengujian simulasi HOL \foreign{blocking}, didapatkan kesimpulam bahwa fitur
	      \foreign{multiplexing} WebTransport dapat memitigasi efek \foreign{blocking} akibat
	      antrian transmisi data dan pengaruh retransmisi dari arus data yang berbeda.
\end{enumerate}